# KOReader AI Assistant 플러그인 한국어 번역
# Copyright (C) 2025 KOReader Contributors
# 이 파일은 KOReader 패키지와 동일한 라이선스로 배포됩니다.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: assistant.koplugin\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-08-19 11:09+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-08-19 11:15+0800\n"
"Last-Translator: AI Translator (gpt-5-nano)\n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko_KR\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: ../gpt_query.lua:187
msgid "No response received."
msgstr "응답이 수신되지 않았습니다."

#: ../gpt_query.lua:203
msgid "Failed to start subprocess for request"
msgstr "요청 처리를 위한 하위 프로세스를 시작하는 데 실패했습니다."

#: ../settingsdialog.lua:64
msgid "Always enable stream response"
msgstr "스트림 응답을 항상 활성화"

#: ../settingsdialog.lua:83
msgid "Show Dictionary(AI) in Dictionary Popup"
msgstr "사전 팝업에 Dictionary(AI) 표시"

#: ../settingsdialog.lua:92
msgid "Show Wikipedia(AI) in Dictionary Popup"
msgstr "사전 팝업에 Wikipedia(AI) 표시"

#: ../settingsdialog.lua:101
msgid "Copy entered question to the clipboard"
msgstr "입력한 질문을 클립보드에 복사"

#: ../settingsdialog.lua:110
msgid "Enable AI Recap"
msgstr "AI 요약 기능 활성화"

#: ../settingsdialog.lua:117
msgid "AI Recap will be enabled the next time a book is opened."
msgstr "다음에 책을 열 때 AI 요약이 활성화됩니다."

#: ../_meta.lua:4 ../dialogs.lua:377 ../main.lua:198
msgid "AI Assistant"
msgstr "AI 어시스턴트"

#: ../_meta.lua:5
msgid "💡 Enhance your KOReader experience with AI"
msgstr "💡 AI로 KOReader 경험 향상하기"

#: ../chatgptviewer.lua:266 ../chatgptviewer.lua:629
msgid "Ask Another Question"
msgstr "다른 질문하기"

#: ../chatgptviewer.lua:306 ../settingsdialog.lua:129
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: ../chatgptviewer.lua:321
msgid "Copy"
msgstr "복사"

#: ../chatgptviewer.lua:326
msgid "Text copied to clipboard"
msgstr "텍스트가 복사됨"

#: ../chatgptviewer.lua:340
msgid "Add Note"
msgstr "노트 추가"

#: ../chatgptviewer.lua:347
msgid "Highlight functionality not available"
msgstr "하이라이트 기능 사용 불가"

#: ../chatgptviewer.lua:356
msgid "No text to add as note"
msgstr "노트로 추가할 텍스트 없음"

#: ../chatgptviewer.lua:385
msgid "No text left to add as note"
msgstr "남은 텍스트 없음"

#: ../chatgptviewer.lua:398
msgid "Note added successfully"
msgstr "노트 추가 완료"

#: ../chatgptviewer.lua:569 ../dialogs.lua:263 ../dictdialog.lua:34
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: ../chatgptviewer.lua:579 ../dialogs.lua:270
msgid "Ask"
msgstr "질문"

#: ../chatgptviewer.lua:585 ../dialogs.lua:276
msgid "Enter a question before proceeding."
msgstr "질문을 입력하세요."

#: ../chatgptviewer.lua:631
msgid "Type your question here"
msgstr "질문을 입력하세요"

#: ../chatgptviewer.lua:782
msgid "Word copied to clipboard."
msgstr "단어 복사됨"

#: ../chatgptviewer.lua:783
msgid "Selection copied to clipboard."
msgstr "선택 영역 복사됨"

#: ../dialogs.lua:86
msgid "(Empty message)"
msgstr "(빈 메시지)"

#: ../dialogs.lua:90
msgid "(No response)"
msgstr "(응답 없음)"

#: ../dialogs.lua:120
msgid "Highlighted text:"
msgstr "하이라이트한 텍스트:"

#: ../dialogs.lua:305
msgid "Book Analysis"
msgstr "책 분석"

#: ../dialogs.lua:342
msgid "Add this button to the Highlight Menu?"
msgstr "이 버튼을 하이라이트 메뉴에 추가할까요?"

#: ../dialogs.lua:343
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: ../dialogs.lua:369
msgid "Ask a question about the highlighted text"
msgstr "하이라이트한 텍스트에 대해 질문"

#: ../dialogs.lua:370
#, lua-format
msgid ""
"Ask a question about this book:\n"
"%s by %s"
msgstr ""
"이 책에 대해 질문하세요:\n"
"%s (저자: %s)"

#: ../dialogs.lua:373
msgid "Type your question here..."
msgstr "질문을 입력하세요..."

#: ../dialogs.lua:374
msgid "Ask anything about this book..."
msgstr "이 책에 대해 무엇이든 질문하세요..."

#: ../dialogs.lua:430
msgid "Error: No response received"
msgstr "오류: 응답을 받지 못했습니다"

#: ../dictdialog.lua:28
msgid "AI Dictionary"
msgstr "AI 사전"

#: ../dictdialog.lua:29
msgid "Enter a word to look up..."
msgstr "단어를 입력하세요..."

#: ../dictdialog.lua:40
msgid "Look Up"
msgstr "찾기"

#: ../dictdialog.lua:177 ../main.lua:365 ../prompts.lua:19
msgid "Dictionary"
msgstr "사전"

#: ../gpt_query.lua:52
#, lua-format
msgid ""
"Provider settings not found for: %s. Please check your configuration.lua "
"file."
msgstr ""
"프로바이더 설정을 찾을 수 없습니다: %s. configuration.lua 파일을 확인하세요."

#: ../gpt_query.lua:74
#, lua-format
msgid ""
"The handler for %s was not found. Please ensure the handler exists in "
"api_handlers directory."
msgstr ""
"%s 핸들러를 찾을 수 없습니다. api_handlers 디렉토리에 존재하는지 확인하세요."

#: ../gpt_query.lua:79
#, lua-format
msgid ""
"No provider set in configuration.lua. Please set the provider and "
"provider_settings for %s."
msgstr ""
"configuration.lua에 프로바이더가 설정되지 않았습니다. 프로바이더와 "
"provider_settings를 설정하세요: %s"

#: ../gpt_query.lua:124
msgid "Querying AI ..."
msgstr "AI에 질문 중..."

#: ../gpt_query.lua:140
msgid "AI is responding"
msgstr "AI 응답 중"

#: ../gpt_query.lua:142
#, lua-format
msgid "☁ %s/%s"
msgstr "☁ %s/%s"

#: ../gpt_query.lua:155
msgid "⏹ Stop"
msgstr "⏹ 중지"

#: ../gpt_query.lua:176
msgid "Response interrupted."
msgstr "응답이 중단되었습니다."

#: ../main.lua:74
msgid "Ask the AI a question"
msgstr "AI에게 질문하기"

#: ../main.lua:83
msgid "AI Recaps"
msgstr "AI 요약"

#: ../main.lua:92 ../settingsdialog.lua:37
msgid "Assistant Settings"
msgstr "어시스턴트 설정"

#: ../main.lua:168
msgid "No valid model provider is found in the configuration.lua"
msgstr "configuration.lua에 유효한 모델 제공자가 없습니다"

#: ../main.lua:204
msgid ""
"Configuration Error.\n"
"Please set up configuration.lua."
msgstr ""
"설정 오류입니다.\n"
"configuration.lua를 설정해 주세요."

#: ../main.lua:229
msgid ""
"Useful Tips:\n"
"\n"
"Long Press:\n"
"- On a Prompt Button: Add to the highlight menu.\n"
"- On a highlight menu button to remove it.\n"
"\n"
"Very-Long Press (over 3 seconds):\n"
"On a single word in the book to show the highlight menu (instead of the "
"dictionary).\n"
"\n"
"Multi-Swipe (e.g., ⮠, ⮡, ↺):\n"
"On the result dialog to close (as the Close button is far to reach).\n"
msgstr ""
"유용한 팁:\n"
"\n"
"길게 누르기:\n"
"- 프롬프트 버튼: 하이라이트 메뉴에 추가\n"
"- 하이라이트 메뉴 버튼: 제거\n"
"\n"
"아주 길게 누르기 (3초 이상):\n"
"단어를 길게 누르면 사전 대신 하이라이트 메뉴 표시\n"
"\n"
"멀티 스와이프 (예: ⮠, ⮡, ↺):\n"
"결과 대화창을 닫기 (닫기 버튼이 멀 때)\n"

#: ../main.lua:252
msgid "configuration.lua: model providers are invalid."
msgstr "configuration.lua의 모델 제공자가 유효하지 않습니다"

#: ../main.lua:333
#, lua-format
msgid "Remove [%s] from Highlight Menu?"
msgstr "[%s]를 하이라이트 메뉴에서 제거할까요?"

#: ../main.lua:334
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#: ../main.lua:351 ../prompts.lua:127
msgid "Wikipedia"
msgstr "위키피디아"

#: ../main.lua:387 ../main.lua:439
msgid "Configuration not found. Please set up configuration.lua first."
msgstr "설정을 찾을 수 없습니다. 먼저 configuration.lua를 설정하세요."

#: ../main.lua:481
msgid "Added [%1 (AI)] to Highlight Menu."
msgstr "[%1 (AI)]를 하이라이트 메뉴에 추가했습니다."

#: ../main.lua:490
#, lua-format
msgid "Removed [%s (AI)] from Highlight Menu."
msgstr "[%s (AI)]를 하이라이트 메뉴에서 제거했습니다."

#: ../main.lua:534
#, lua-format
msgid ""
"Do you want an AI Recap?\n"
"For %s by %s.\n"
"Last read %.0f hour(s) ago."
msgstr ""
"AI 요약을 받으시겠습니까?\n"
"%s (저자: %s)\n"
"마지막으로 %.0f시간 전에 읽음"

#: ../main.lua:539
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: ../main.lua:548
msgid "No"
msgstr "아니오"

#: ../prompts.lua:20
msgid ""
"This prompt acts as a dictionary for the highlighted text, to a word or "
"phrase."
msgstr "이 프롬프트는 하이라이트한 단어나 구문에 대한 사전 역할을 합니다."

#: ../prompts.lua:25
msgid "Translate"
msgstr "번역"

#: ../prompts.lua:26
msgid "This prompt translates the highlighted text to another language."
msgstr "이 프롬프트는 하이라이트한 텍스트를 다른 언어로 번역합니다."

#: ../prompts.lua:48
msgid "Simplify"
msgstr "간단히"

#: ../prompts.lua:50
msgid ""
"This prompt simplifies the highlighted text to make it easier to understand."
msgstr ""
"이 프롬프트는 하이라이트한 텍스트를 더 쉽게 이해할 수 있도록 간단히 설명합니"
"다."

#: ../prompts.lua:60
msgid "Explain"
msgstr "설명"

#: ../prompts.lua:62
msgid ""
"This prompt explains the highlighted text in detail, ensuring clarity and "
"understanding."
msgstr ""
"이 프롬프트는 하이라이트한 텍스트를 자세히 설명하여 명확하게 이해할 수 있도"
"록 합니다."

#: ../prompts.lua:73
msgid "Summarize"
msgstr "요약"

#: ../prompts.lua:75
msgid ""
"This prompt summarizes the highlighted text, capturing its main points and "
"essential details."
msgstr ""
"이 프롬프트는 하이라이트한 텍스트의 주요 포인트와 핵심 내용을 요약합니다."

#: ../prompts.lua:84
msgid "Historical Context"
msgstr "역사적 배경"

#: ../prompts.lua:86
msgid ""
"This prompt provides a detailed historical context for the highlighted text, "
"explaining its significance and background."
msgstr ""
"이 프롬프트는 하이라이트한 텍스트의 역사적 배경과 중요성을 자세히 설명합니다."

#: ../prompts.lua:90
msgid "Key Points"
msgstr "핵심 포인트"

#: ../prompts.lua:92
msgid ""
"This prompt extracts and lists the key points from the highlighted text, "
"ensuring clarity and organization."
msgstr ""
"이 프롬프트는 하이라이트한 텍스트에서 핵심 포인트를 추출하여 정리합니다."

#: ../prompts.lua:96
msgid "ELI5"
msgstr "5살에게 설명"

#: ../prompts.lua:98
msgid ""
"This prompt explains the highlighted text as if to a five-year-old, "
"simplifying complex concepts into easily understandable terms."
msgstr ""
"이 프롬프트는 복잡한 개념을 5살 아이도 이해할 수 있도록 간단히 설명합니다."

#: ../prompts.lua:102
msgid "Grammar"
msgstr "문법"

#: ../prompts.lua:104
msgid ""
"This prompt analyzes the grammar of the highlighted text, providing a "
"detailed explanation of its structure and any grammatical errors."
msgstr ""
"이 프롬프트는 하이라이트한 텍스트의 문법을 분석하여 구조와 문법 오류를 설명합"
"니다."

#: ../prompts.lua:109
msgid "Vocabulary"
msgstr "어휘"

#: ../prompts.lua:111
msgid ""
"This prompt analyzes the vocabulary of the highlighted text, identifying "
"complex words and providing definitions, synonyms, and usage examples."
msgstr ""
"이 프롬프트는 하이라이트한 텍스트의 어려운 단어를 분석하여 정의, 동의어, 사"
"용 예시를 제공합니다."

#: ../prompts.lua:129
msgid ""
"This prompt generates a comprehensive Wikipedia-style article based on the "
"highlighted text, ensuring factual accuracy and neutrality."
msgstr ""
"이 프롬프트는 하이라이트한 텍스트를 바탕으로 위키피디아 스타일의 포괄적 문서"
"를 생성합니다."

#: ../recapdialog.lua:68
msgid "Recap"
msgstr "요약"

#: ../settingsdialog.lua:73
msgid "Use AI Assistant for 'Translate'"
msgstr "'번역'에 AI 어시스턴트 사용"

#: ../settingsdialog.lua:136
msgid "Select the AI Model provider."
msgstr "AI 모델 제공자 선택"

#: ../update_checker.lua:22
msgid "Checking for updates..."
msgstr "업데이트 확인 중..."

#: ../update_checker.lua:56
#, lua-format
msgid "A new version of the %s plugin (%s) is available. Please update!"
msgstr "새 버전의 %s 플러그인 (%s)이 있습니다. 업데이트하세요!"
